---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷ - هجو ملا وفا
---
# شمارهٔ ۱۷ - هجو ملا وفا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>منزل اهل سخن، ملا وفا کز شرم او</p></div>
<div class="m2"><p>لفظ را معنی به روی خویش برقع می‌کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گاه بر ریش سخن از دخل گردد شیشه بند</p></div>
<div class="m2"><p>گاه در... غزل، انگشت مصرع می‌کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>همچو عنبر کز تصرف معده ناخوش سازدش</p></div>
<div class="m2"><p>می‌برد اشعار مردم را و ضایع می‌کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ملزم از دیوان ارباب معانی کی شود</p></div>
<div class="m2"><p>آن که صد مطلع به یک ابرام مقطع می‌کند</p></div></div>